a.Аналоги:

Были рассмотрены Яндекс.Трекер и Issues на bitbucket.org. 
Плюсы:

Создание собственных задач и участие в коммандных

Установка приоритетов, дедлайнов, и установка дат с напоминаниями

Создание очереди задач, показ всех задач, разделенных по группам.

Минусы:

В некоторых местах не очень понятный интерфейс.

b. Сценарии использования:

1. Создание разовой элементарной задачи
2. Создание  составной задачи, частями которой будут элементарные задачи
3. Создание большой задачи для группы людей
4. Календарь-список, содержащий задачи прикрепленные к датам
5. Планировщик задач для элементарных и составных задач
6. Управление задачами в списке дел. Каждая задача может относиться к одной либо нескольким категориям. Существуют некоторый набор стандартных категорий, который можно расширить. Также задачи можно переносить на другое время, если пользователь не успевает выполнить задачу к заданному сроку.
7. Перенос задачи из 1-й группы в другую
8. Удаление любой задачи на любом уровне (без пометки, что она выполнена)
9. Ограничение задач по времени.

c.Планируемые возможности:

Планирую реализовать возможности для всех сценариев из пункта b, как минимум реализация возможностей для создания простых задач с привязкой их к календарю, а  также с возможностью установки времени напоминаний, возможность переноса сроков выполнения задач, а также установка приоритета для каждой задачи и возможность просмотра в каком состоянии находится задача (готово/неготово), а также просмотр процента выполнения задачи.

Планирую реализовать возможность для создания составных задач, с возможностями устанавливать дедлайны для каждой подзадачи и установки времени напоминаний для каждой подзадачи.

Планирую реализовать создание задач для группы людей, с возможностью привязывать к отдельным людям разные подзадачи заданной задачи, а также возможность устанавливать каждому человеку отдельные дедлайны и времени напоминаний.

d. Логическая архитектура:

1. Для начала создадим класс Task в котором будут такие поля как:
   
   1. название задачи
   2. список того что надо сделать 
   3. дата дедлайна
   4. состояние(готово/неготово)
   5. список содержащий подзадачи
   6. процент выполнения проекта
   7. список напоминаний
   8. список пользователей, имеющих доступ
   9. название группы, к которой относится
   10. приоритет
  А также методы для показа состояния, процента выполнения, самой задачи, метод для задания параметров задачи и метод для вызова напоминаний и метод для изменения парамаметров задачи.

2. Создадим класс Reminder в котором будут такие поля как:
   
   1. Текст напоминания
   2. Время показа 
  
  А также метод который будет показывать напоминание.
  
3. Создадим класс User котором будут такие поля как:
   
   1. Имя
   2. Пароля для доступа
   3. Список задач
4. Создадим класс Main который будет содержать список дел и список пользователей, а также методы для создания пользователей, смены пользователей, создания задач, переключения между задачами и вызова методов задач, а также метод main для показа меню выбора действия. 

e. Этапы разработки

1. Создадим программу в консоли для создания простых и составных задач для одного пользователя.
2. Добавим возможность создания новых пользователей.
3. Добавим возможность распределения подзадач задачи между пользователями.
4. Переделаем под веб версию, добавим поддержку баз данных, создадим приемлемый для использования интерфейс.

f. Сроки

Предположительные сроки здачи базовой версии к концу апреля, расширенной к концу мая (крайний срок начала июня).

g. Статус 

В данный момент проект находится на стадии проектирования.
Продуманы возможности и составляющие проекта.